\hrule
\vskip 1in
\centerline{\bf A SHORT HISTORY OF \TeX}
\vskip 6pt
\centerline{\sl by A. U. Thor}
\vskip .5cm

\font\rmtreze=cmr13

Aqui estou escrevendo em crm10.

{\rmtreze Aqui estou escrevendo em crm13.}

\font\rmdezhalf=cmr10 scaled\magstephalf

\font\rmdezum=cmr10 scaled\magstep1

\font\rmdezdois=cmr10 scaled\magstep2

Esta frase est\'a com cmr10.

{\rmdezhalf Esta frase est\'a com cmr10 ampliada por meio step.}

{\rmdezum Esta frase est\'a com cmr10 ampliada por um step.}

{\rmdezdois Esta frase est\'a com cmr10 ampliada por dois steps.}


\font\tamanhonove=cmr9
\font\tamanhooito=cmr8
\font\tamanhosete=cmr7
\font\tamanhoseis=cmr6
\font\tamanhocinco=cmr5



Tamanho normal.

{\tamanhonove Tamanho nove.}

{\tamanhooito Tamanho oito.}

{\tamanhosete Tamanho sete.}

{\tamanhoseis Tamanho seis.}

{\tamanhocinco Tamanho cinco.}

{\it italicized} and {\sl slanted} words

{\it italicized\/} and {\sl slanted\/} words

`{\bf f}'

`{\bf f\/}'



Once upon a time, in a distant
galaxy called \"O\"o\c c,
there lived a computer
named R.~J. Drofnats.

Mr.~Drofnats---or ``R. J.,'' as
he preferred to be called---
was happiest when he was at work
typesetting beautiful documents.

\'agua

\' agua

\noindent a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v x y z
A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V X Y Z
`` ` '' ' -- --- ? ?` ! !` \ae\ \AE\ \oe\ \AA\ \ss\ 
\o\ \O\ \'a \`a \^a \~a \"a \aa\ \.a \u{a} \v{a} \H{a} \t{aa} \b{a} \c{a} \d{a}
\'e \`e \^e \~e \"e \.e \u{e} \v{e} \H{e} \t{ee} \b{e} \c{e} \d{e}
\'i \`i \^i \~i \"i \.i \u{i} \v{i} \H{i} \t{ii} \b{i} \c{i} \d{i}
\'o \`o \^o \~o \"o \.o \u{o} \v{o} \H{o} \t{oo} \b{o} \c{o} \d{o}
\'u \`u \^u \~u \"u \.u \u{u} \v{u} \H{u} \t{uu} \b{u} \c{u} \d{u}
\'c \`c \^c \~c \"c \.c \u{c} \v{c} \H{c} \t{cc} \b{c} \c{c} \d{c}
\'d \`d \^d \~d \"d \.d \u{d} \v{d} \H{d} \t{dd} \b{d} \c{d} \d{d}
0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 $\ldots$


{\rm Esta frase est\'a em Roman.}

{\sl Esta frase est\'a em Slanted.}

{\it Esta frase est\'a em Italic.}

{\tt Esta frase est\'a em Typewriter.}

{\bf Esta frase est\'a em Bold.}

\noindent
Esta frase est\'a em ``Roman'', mas cont\'em palavras em ``{\sl Slanted\/}'',
palavras em ``{\it Italic\/}'', palavras em ``{\tt Tipewriter\/}'' e, por fim,
palavras em ``{\bf Bold\/}''.

\vskip 1in
\hrule
\vfill\eject
